{
  "Mascon not detected. Plug in your mascon and press Enter to retry.": "마스콘이 감지되지 않았습니다. 마스콘을 연결하고 Enter를 눌러 다시 시도하세요.",
  "Available joysticks:": "사용 가능한 조이스틱:",
  "Select joystick number: ": "조이스틱 번호 선택: ",
  "Invalid joystick number.": "잘못된 조이스틱 번호입니다.",
  "Invalid input! Please enter a valid integer.": "잘못된 입력입니다! 올바른 정수를 입력하세요.",
  "Failed to open joystick.": "조이스틱을 열 수 없습니다.",
  "Using joystick #": "조이스틱 사용 #",
  "Select output mode:": "출력 모드 선택:",
  "Up/Down Arrow Keys": "위/아래 화살표 키",
  "Mouse Scroll": "마우스 스크롤",
  "Enter mode (0 or 1): ": "모드 입력 (0 또는 1): ",
  "Invalid mode. Defaulting to Arrow Keys.": "잘못된 모드입니다. 기본값은 화살표 키입니다.",
  "Invalid input! Please enter 0 or 1.": "잘못된 입력입니다! 0 또는 1을 입력하세요.",
  "No joystick assigned. Some features may be unavailable.": "조이스틱이 할당되지 않았습니다. 일부 기능을 사용할 수 없습니다.",
  "Settings": "설정",
  "Current values:": "현재 값:",
  "Joystick debounce ms: ": "조이스틱 디바운스(ms): ",
  "Up/Down Arrow delay ms: ": "위/아래 화살표 지연(ms): ",
  "Mouse scroll delay ms: ": "마우스 스크롤 지연(ms): ",
  "Output mode: ": "출력 모드: ",
  "Arrow Keys": "화살표 키",
  "Joystick: ": "조이스틱: ",
  "Remap lever positions": "레버 위치 재설정",
  "Other input mapping (horns, credit, test, debug)": "기타 입력 매핑(경적, 크레딧, 테스트, 디버그)",
  "Language": "언어",
  "Enter number to change, '": "변경할 번호 입력, '",
  "' to reset to default, '": "' 기본값으로 재설정, '",
  "' for help, or '": "' 도움말, 또는 '",
  "' to leave settings: ": "' 설정 종료: ",
  "Settings reset to default.": "설정이 기본값으로 재설정되었습니다.",
  "Language changed!": "언어가 변경되었습니다!",
  "Invalid option.": "잘못된 옵션입니다.",
  "Esc pressed. Exiting...": "Esc가 눌렸습니다. 종료합니다...",
  "Input translation is active! Move the lever to send input ^w^": "입력 변환이 활성화되었습니다! 레버를 움직여 입력을 전송하세요 ^w^",
  "Neutral position!": "중립 위치!",
  "Tab": "Tab",
  " to open settings menu.": " 설정 메뉴를 엽니다.",
  "Esc": "Esc",
  " to exit.": " 종료합니다.",
  "Settings Help": "설정 도움말",
  "Map big horn pedal (maps to Enter)": "빅 혼 페달 매핑(Enter)",
  "Press the joystick button you want to use for the big horn, or press Enter to clear mapping.": "빅 혼에 사용할 조이스틱 버튼을 누르거나 Enter로 매핑을 해제하세요.",
  "Map small horn pedal (maps to Spacebar)": "스몰 혼 페달 매핑(스페이스바)",
  "Press the joystick button you want to use for the small horn, or press Enter to clear mapping.": "스몰 혼에 사용할 조이스틱 버튼을 누르거나 Enter로 매핑을 해제하세요.",
  "Lever-to-Key": "레버-키 매핑",
  "Change joystick": "조이스틱 변경",
  "Set a key for each lever position. Enter a single character (e.g. a, 1, space), or a Windows virtual-key code (e.g. 0x41 for 'A', 0x31 for '1', 0x25 for Left Arrow, etc). Enter 0 for none.": "각 레버 위치에 키를 지정하세요. 한 글자(예: a, 1, 스페이스) 또는 Windows 가상 키 코드(예: 0x41은 'A', 0x31은 '1', 0x25는 왼쪽 화살표 등)를 입력하세요. 아무 것도 지정하지 않으려면 0을 입력하세요.",
  "Invalid input, keeping previous value.": "잘못된 입력입니다. 이전 값을 유지합니다.",
  "Lever-to-key mapping updated!": "레버-키 매핑이 업데이트되었습니다!",
  "Other Input Mapping": "기타 입력 매핑",
  "Big Horn Pedal": "빅 혼 페달",
  "Small Horn Pedal": "스몰 혼 페달",
  "Credit": "크레딧",
  "Test Menu": "테스트 메뉴",
  "Debug Mission Select": "디버그 미션 선택",
  "Clear all mappings": "모든 매핑 지우기",
  "Return to settings": "설정으로 돌아가기",
  "(not set)": "설정 안 됨",
  "mapping cleared.": "매핑이 해제되었습니다.",
  "mapped to button ": "버튼에 매핑됨 ",
  "All input mappings cleared.": "모든 입력 매핑이 해제되었습니다.",
  "Select option:": "옵션 선택:",
  "Increase if the lever input \"teleports\" or jumps unexpectedly.": "레버 입력이 갑자기 이동하거나 점프한다면 값을 높이세요.",
  "Decrease to reduce input lag, but too low may cause instability.": "입력 지연을 줄이려면 값을 낮추세요. 너무 낮으면 불안정할 수 있습니다.",
  "Increase if some up/down arrow keypresses are not registered in your game.": "게임에서 위/아래 화살표 입력이 누락된다면 값을 높이세요.",
  "Decrease to reduce input lag, but too low may cause missed or repeated inputs.": "입력 지연을 줄이려면 값을 낮추세요. 너무 낮으면 입력이 누락되거나 반복될 수 있습니다.",
  "Increase if some mouse scroll events are not registered in your game.": "게임에서 마우스 스크롤 이벤트가 누락된다면 값을 높이세요.",
  "Decrease to reduce input lag, but too low may cause missed or repeated scrolls.": "입력 지연을 줄이려면 값을 낮추세요. 너무 낮으면 스크롤이 누락되거나 반복될 수 있습니다.",
  "Select a different joystick by number.": "번호로 다른 조이스틱을 선택하세요.",
  "Move the lever to each position as prompted, then press Enter.": "안내에 따라 레버를 각 위치로 이동한 후 Enter를 누르세요.",
  "Press Enter without moving to skip a position.": "이동하지 않고 Enter를 누르면 해당 위치를 건너뜁니다.",
  "Assign a keyboard key to each lever position (for mode 2).": "각 레버 위치에 키보드 키를 할당하세요(모드 2용).",
  "Adjust these settings to balance responsiveness and reliability for your setup.": "이 설정을 조정하여 반응성과 안정성을 균형 있게 맞추세요.",
  "Lever-to-key mapping is only available in mode 2.": "레버-키 매핑은 모드 2에서만 사용할 수 있습니다.",
  "Current:": "현재:",
  "Big Horn": "빅 혼",
  "Small Horn": "스몰 혼",
  "Test": "테스트",
  "Debug": "디버그",
  "Map ": "매핑 ",
  "Press the joystick button you want to use, or press Backspace to clear.": "사용할 조이스틱 버튼을 누르거나, Backspace로 지웁니다.",
  "credit (LeftShift+C)": "크레딧 (LeftShift+C)",
  "test menu (RightShift)": "테스트 메뉴 (RightShift)",
  "debug mission select (LeftShift)": "디버그 미션 선택 (LeftShift)",
  "small horn pedal (Spacebar)": "스몰 혼 페달 (스페이스바)",
  "big horn pedal (Enter)": "빅 혼 페달 (Enter)",
  "Mascon Lever Input Translator": "마스콘 입력 변환기",
  "Press ": "누르기 ",
  "  Mascon Lever Input Translator": "  마스콘 입력 변환기",
  "Enter": "엔터",
  "Set lever-to-key mapping (mode 2)": "레버-키 매핑 설정 (모드 2)",
  "Output mode": "출력 모드",
  "Mouse scroll delay ms": "마우스 스크롤 지연(ms)",
  "Up/Down Arrow delay ms": "위/아래 화살표 지연(ms)",
  "Joystick debounce ms": "조이스틱 디바운스(ms)",
  "Debug": "디버그",
  "Test": "테스트",
  "Small Horn": "작은 경적",
  "Big Horn": "큰 경적",
  "Current:": "현재:",
  "Press the joystick button you want to use, or press Backspace to clear.": "사용할 조이스틱 버튼을 누르거나, Backspace로 지웁니다.",
  "Lever remapping: Move the lever to each position as prompted, then press Enter.": "레버 재매핑: 안내에 따라 각 위치로 레버를 이동한 후 Enter를 누르세요.",
  "If you want to skip a position, just press Enter without moving.": "위치를 건너뛰려면 레버를 움직이지 않고 Enter를 누르세요.",
  "Press Backspace to go back to the previous position.": "Backspace로 이전 위치로 돌아갑니다.",
  "Position ": "위치 ",
  "Move lever, then press Enter... (Backspace to go back) ": "레버를 이동한 후 Enter를 누르세요… (Backspace로 돌아가기)",
  "Went back to previous position.": "이전 위치로 돌아갔습니다.",
  "Already at the first position.": "이미 첫 번째 위치입니다.",
  "Recorded buttons: ": "기록된 버튼: ",
  "Remapping complete!": "재매핑이 완료되었습니다!",
  "Tab pressed. Opening settings menu...": "Tab이 눌렸습니다. 설정 메뉴를 엽니다...",
  "Menu (press Enter to keep current value)": "메뉴 (Enter를 눌러 현재 값을 유지)",
  "Map joystick buttons to special functions like the big horn pedal (Enter), small horn pedal (Space), credit (coin), test menu (RightShift), and debug mission select (LeftShift).": "조이스틱 버튼을 큰 경적 페달(Enter), 작은 경적 페달(Space), 크레딧(코인), 테스트 메뉴(RightShift), 디버그 미션 선택(LeftShift)과 같은 특수 기능에 매핑합니다.",
  "Change the language used for all menus and messages.": "모든 메뉴와 메시지에 사용할 언어를 변경합니다.",
  "Available profiles:": "사용 가능한 프로필:",
  "Enter profile number to switch, 'n' for new, 'd' to delete, 'c' to copy/duplicate, or 'q' to cancel:": "전환할 프로필 번호 입력, 'n'은 새로 만들기, 'd'는 삭제, 'c'는 복사/복제, 또는 'q'로 취소:",
  "Profile created and switched!": "프로필이 생성되어 전환되었습니다!",
  "Invalid or duplicate profile name.": "잘못되었거나 중복된 프로필 이름입니다.",
  "Profile deleted.": "프로필이 삭제되었습니다.",
  "Cannot delete Default profile.": "기본 프로필은 삭제할 수 없습니다.",
  "Failed to delete profile.": "프로필 삭제에 실패했습니다.",
  "Profile switched!": "프로필이 전환되었습니다!",
  "Profile duplicated!": "프로필이 복제되었습니다!",
  "Failed to duplicate profile.": "프로필 복제에 실패했습니다.",
  "Invalid profile number.": "잘못된 프로필 번호입니다.",
  "Enter new profile name:": "새 프로필 이름을 입력하세요:",
  "Enter profile number to delete:": "삭제할 프로필 번호를 입력하세요:",
  "Enter profile number to duplicate:": "복제할 프로필 번호를 입력하세요:",
  "Enter new profile name for duplicate:": "복제용 새 프로필 이름을 입력하세요:",
  "Unrecognized character. Please enter a valid key or code.\n": "알 수 없는 문자입니다. 올바른 키나 코드를 입력하세요.\n",
  "Invalid input! Please enter a valid key or code.\n": "잘못된 입력입니다! 올바른 키나 코드를 입력하세요.\n"
}
